\chapter{Kontext und Überblick}

\begin{description}
\item[/K10/]
Bei der Verwendung der Anwendung muss eine Verbindung zum Internet bestehen, da es sich um eine Web-App handelt.
\item[/K20/]
Da Nutzer untereinander Nachrichten über das System austauschen, muss eine Schnittstelle zwischen Client und Server exisiteren.
\item[/K30/]
Die Nutzerdaten werden in einer Datenbank gesichert. Somit muss auch eine Schnittstelle zwischen dem System und einem Datenbankmanagementsystem (PostgreSQL) bestehen.
\end{description}

Das folgende Use Case Diagramm bietet einen groben Überblick. Ein Nutzer kann sich registrieren, andere Nutzer suchen, mit diesen einen Chat führen und deren Entfernung relativ zu sich selbst einsehen. 
Um die letzten drei Funktionen ausführen zu können muss der Nutzer erst eingeloggt (authentifiziert) sein.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{usecaseswtp.png}
\caption{Use Case Diagramm}
\label{use_case}
\end{center}
\end{figure}